中大女生：警察不是市民敵人

梁敏德，23歲，中大文化研究系三年級生，7.1擔任民陣糾察，晚上約11時到遮打道，坐了一整晚，「覺得屁股好痛」。7.2約早上7時被捕，10小時後獲釋。
「（7.2凌晨）周永康聲音消失那刻，大屏幕畫面又沒了，我真的很驚。我不是怕受傷，我怕群龍無首會混亂，令行動無效」。當時有不知哪裏來的流言，說水炮車已就緒，警察會出動強力胡椒噴霧云云，「我好怕傳下去會亂」。
當時大家看着前台不遠處的暴力，當然十分憤慨，卻無人起哄生亂，只有扣得更緊的臂彎及高叫的口號聲。「然後警察開始組成人鏈，想擠到示威者中間，周圍有人以激動、甚至惡毒的語言罵警察，如鬧警察是共產黨的狗等，我就提醒不要這樣說」。

「不要再被當權者玩」
「我也有大喊，我對警察說：『我唔係你嘅敵人，你哋履行職責毋須使用暴力，唔好俾當權者推你哋做醜人』，我不停地喊，周圍的人的語氣也漸漸溫和了。」
「我好記得有madam對我苦笑，也記得有高級警司及老差骨的輕蔑神情。其實我覺得罵警察冇良心是很傷人的，實在毋須如此。警察當然有情緒，工作時遇到的人都好像很惡，又被政府灌溉『你哋係維持秩序、係正義嘅』，很易造成警民對立。我最嬲的是那些官員，自己不敢出來面對群眾，只識匿喺後面笑，卻又推警察出來加班。」
「警民不必然是對立，是當權者操弄的效果，我們不要再被『玩』。如果我們一再只是放大那些賤招，『你濫權喇，好衰！』對推動整個運動又有甚麼作用呢？只會把警察推往建制。警察都有難處，我還是相信有合起來的可能。」

唔好意思，想問你好耐
你係唔係好多年前已經係高登用呢個名？

幾耐之前？

認同，香港警察=人類公敵，唔止係市民敵人咁簡單

14年坐到而家

2014年07月14

屌你老母貼舊新聞

本身就係
但係當佢地發射子彈個一刻，打中人，就已經唔係

仲要接2連3發生大量濫用警力嘅事，仲有人會信差佬？

no, 只要佢地出現係示威/遊行現場，一用武力，就變哂黑警

推

貼返五年前嘅野有咩意思
你唔好貼返08年個個話自己中國人

民陣糾察

fuck off

唔好睇名，好多買account/轉lihkg搶左黎用

以正視聽

唔係人民當警察係敵人，而係警察當蟻民係敵人

2014年7月14日

原來宜家興咁玩法架咩

警察濫權文化早已積習多年, 只係今次反送中運動表露晒出黎, 標題應該改為: 濫權警察從來都唔會係市民朋友!

民陣又黎

牙蓋舊新聞

但係市民同記者都係香港警察眼中嘅敵人

覺得屁股好痛

敵人都尚算係人類，匪犬根本唔係人

三毛貼舊新聞引人分化